究竟攻頂嘅12" Macbook可唔可以重度使用?

如果攻頂 2017 12" Macbook
1.4 GHz Core i7
16GB Ram
256/512 GB SSD

究竟可唔可以硬推專業軟件?
同時開CAD, SPSS, Visual Studio, 外加文書處理同Web browsing?

好奇一問

利申: 用緊MBA early 2014 + 8GB RAM 做緊上面一半嘅嘢

可唔可以係睇你接受能力.
接受能力高嘅，20萬個三角形，改一下render preview 要45個鐘
都叫做用到

一半係前半定後半

SPSS + PS/Id/AI + DW/Visual Code(以前mac 嘅輕量版VS ) 再加基本文書同10幾萬個browser tab咁啦

巴打真係用緊? 有啲咩圖係有20萬個三角形

攻左頂粒u個spec好mba少少
再加上多左ram, 減埋大解像度效能折減

差唔多啦

cpu好過mba應該唔止少少？

點解我睇唔明你後半段講緊咩

因為部機冇風扇，用i7既話好快會因為熱而降頻，所以用i5同i7分別唔大

亦都係同樣原因，m3同i5係有分別，但冇budget既情況下不如拎d錢升條ram仲好。但我都係揀左i5, 16gb ram

Source: mac rumours forum

唔洗諗，果陣一出就買左用左半年賣左轉番macbook pro
我寫code 長期開兩個vm lag 撚到

同搵部電話REND 8K片冇分別

dell xps 同價 都唔知好幾多陪

1.4ghz i5 dual core 同 1.4ghz i7 dual core

除左輕之外，效能只係好過你部mba少少
認真如果忍受到mba重量，比我就上mbp 13”, 反正重量已經差唔多

呢部市場定位係俾大學生上堂jot notes
普通白領做office work
cable佬set modem
it佬整server
rend片，執相完全揀錯工具

其實我都知Macbook is not meant for剪片寫code畫圖 但係部Macbook真係好撚輕 我呢家帶住部MBA都覺得重

我都知XPS好正
但係用咗Mac嘅trackpad之後就返唔到轉頭

攻頂不如買macbook 15

Mbp 13吋唔係好重姐

........................

寧願帶部ipad上堂都唔想帶mbp

2017 mbp 同mba差唔多重

樓主到底明唔明macbook pro既pro係咩意思
咁都重要問 笑左

樓主唔好諗住大家會咁順意俾到理由你買部送書機做heavy task喇
一分錢一分貨一分重量
買mbp13啦